［民主黨/廢票］立法會選舉超級區議會仲投唔投廢票好呢？？

超區本身係功能組別黎，而功能組別建制佔多數可以話定律黎，所係係議會分組表決時民主派功能組別議員投乜都係廢票。仲未計某堆功能組別泛民投票意向一直有問題。

而係全體人數中，因為直選係由比例代表制產生，結果一定有十幾席俾建制派，仲未計好多時建制票數多過民主派。而要係功能組別拎到十幾席去補返直選人數機會又係接近零，結果一直都未試過民主派過半人數。 政府提出既議案過半就過，換言之廿三條一直隨時立得。而議員提出既議案要分組點票下有功能組別又係永世都冇否決權。 修改基本法等重要議案又要全體三分之二，仲難。 加上現時選管會玩DQ , 根本冇乜空間俾你地玩咁濟。

過去幾屆超區一向廢票，原因頭先提過超區係功能組別一部份，投乜票都係廢。超區出現既客觀效果只係令功能組別議席增加，令功能組別更千秋萬世，同廢除功能組別願望背道而馳。 而超區歷史係由民主黨2010入中聯辨利益交換而出黎，先至令民主黨俾人屌出賣民主運動，亦令民主黨分裂出現新民主同盟，亦出現對民主黨票債票償。

所以係呢個大原則下，身為民主派去選超區本身就唔太妥當，當選後又冇空間容許你有作為，客觀效果只係令出賣民主既人逗人工，除非你話當選嘔返出黎，否則一D用都無。

所以幾次超區一直廢票，來年係咪都一様？

做人最緊要有記億

前事不計 贏波行先
有泛民投泛民
冇泛民投本土

如果本土出一張名單就好

廢llm